\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
изучить язык командной оболочкой Bourne shell и его базовые конструкции,
познакомиться с утилитами командной строки и окружением в операционной системе Linux.

\textbf{Задание:}
найти и завершить все процессы, не являющиеся лидерами сессий, PID которых >=
первому аргументу командной строки.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Для выполнения задания будем использовать утилиты \texttt{ps} и \texttt{kill}.

Утилита \texttt{kill} принимает PID процесса. Следовательно, нам необходимо получить
список PID'ов, которые удовлетворяет условию задачи. Сначала выясним, как вывести
все процессы, не являющиеся лидерами сессий. Для этого обратимся к документации \texttt{ps}.
Как можно увидеть из рисунка~\ref{ris:ps-help}, параметр \texttt{-d} делает то, что нам нужно.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/ps-help}}
    \caption{help-страница утилиты \texttt{ps}}
\label{ris:ps-help}
\end{figure}

Теперь можно перейти к написанию BASH-скрипта. Будем использовать цикл, в котором
будем завершать процесс, если его PID больше первого аргумента командной строки.
Полученный скрипт представлен ниже.

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{bash}{../lab1.sh}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Изучил язык командной оболочкой Bourne shell и его базовые конструкции, а также
познакомился с утилитами командной строки и окружением в операционной системе Linux.

\end{document}
